點解西安事變後, 老蔣唔反口先剿共, 再抗日

36年西安事變, 老蔣只係口頭上答應張學良
第日就即訂軟困佢返台灣
其實可以即刻反口, 當時已經迫到共軍退守延安
只係差一步就可以將贏到成個大陸政權
老蔣係軍事家, 佢好清楚自己係唔夠日本打
就算聯共都冇可能, 共軍連飛機都冇
再加上佢都好清楚對家唔會同你抗日
事實上抗日戰爭由頭到尾都係孤軍作戰
共軍仲要放火燒後躝

有冇高手答下

野史話周恩來知道張學良被軟困, 漏夜趕去西安同老蔣傾
如果係真, 點解當時唔軟困埋周恩來

其實西安事變真係好可惜, 真係差一步
停戰後半年, 日本見唔對路都即刻全部抗日
一年內就長驅直進入到南京
其實聯唔聯共都係輸到仆街

自己多行不義，對家未露狼相，加上多25

比幾個專有名詞你去google，應該解釋到你既問題：鮑羅廷，共產國際，經費，睇完想仲想了解：第二國際
支那歷史又有幾多平民做到皇帝？？背後不是有軍閥財閥背景，就係外國勢力

打仗唔係全靠啲武器的。
當年國民黨既軍官打仗唔掂，眾所周知。

反而共軍既軍官識打仗。
就係咁簡單。

可能驚輸民心

周恩來就要睇：季米特洛夫，周恩來可以由日本留學失敗（係日本學左幾個月日語都唔合格）之後因留法勤工儉學活動，去德國留左好耐，26歲後，沒從過軍，沒從過政，直接做中將，都係因為季米特洛夫，甚至老毛要殺周，都係季米特洛夫要保周恩來

歷史無如果
講真 兩者一樣黑
老蔣去到台灣一樣係一舊屎

中共只係一路愈變愈差，中間無老毛戀政 會變革既機會一樣唔細
真正歷史罪人 除咗張學良之外 仲有班on9盟軍話事人
日本投降 俾共軍拎晒東北d武器 / 又唔bump水打贏第二次國共內戰

真正改變現代史既老美 由二戰打後既部署好撚成功
繼承晒成個歐洲強權 由共產陣營拉走中共
一日全世界用美金交易 老美根本無需要同你打實體戰

Push

唔想輸道德高地lor
點估到幾十年後全中國以為係共產黨獨力抗日

當時聯共抗日係民心所向
如果反口啲人民咪聯共反鳩蔣介石

張學良 楊虎成就係千古罪人

終於有高手出現

因為美國界入

你睇完我比你個幾個專有名詞，你就會明點解共慘黨既行動古怪之處，同國民黨對共慘黨既行為不合理之處，中間加上：共產國際，你就會明白好多，咩道德咩民心？？笑話，你數唔數到支那有幾多個皇朝真真正正係平民白手興家打出來的？

劉邦,朱元璋?

張學良係東北大將,楊虎城係西北大將
兩個人兵權好大

係蔣介石 唔識用人

一開始果陣, 孫立人 打到林彪 仆街
結果 蔣介石 就驚佢功高蓋主, 將佢調去後方訓練新兵

蔣介石只係識自己親信打仗
例如 胡宗南 打仗場場都輸, 但蔣介石 次次都用佢

前者靠同鄉,後者靠岳父

老毛呢?

咁朱元璋 的確係平民出身
佢可以搵到個 有錢老婆支持自己, 都係一種本事

如果 遇貴人 就唔算白手興家
咁呢個世界 真係無白手興家

因為一個平民做到 皇帝/富豪, 唔多唔少都要靠貴人幫忙

明白了

我想表達既意思係：真正選擇邊個坐帝位，唔係由平民決定，而係由一班軍閥財閥權貴去做，所謂平民喜好憎恨對於帝皇根本無用處，共慘黨殺人唔夠多咩？今日你一面對佢，一日軍閥財閥，真正既外國勢力去反佢，佢根本唔怕你，共產國際係支那共產黨國民黨放既錢係天文數字，係用一個軍一個軍既錢武器去投入，仲要比曬工業標準出來（最大大大大禮物）,所以單單係今時今日支那帝位都係蘇俄決定出來的